# 📽️ Watch Counter Bot

> Лостфильм для самых маленьких

**Стек:** Java, Maven, Firebase

# Репо

https://gitlab.com/Fnight/java-telegram-bot

# Readme

https://paper.dropbox.com/doc/Watch-Counter-Bot-qTArMoPcZ9AqoIVmn9kp7


# Как это работает?
1. `/start`  бот кидает главное меню
	* `Добавить сериал`
	* `Добавить фильм`
  	* `Список ваших сериалов`
  	* `Списки ваших фильмов`
  	* `Настройки`
2. `Добавить сериал` приглашает ввести название сериала, ищет его в базе, после чего добавляет его пользователю
3. `Добавить фильм` приглашает ввести название фильма, ищет его в базе, после чего добавляет его пользователю
4. `Список ваших сериалов` выводит список активных сериалов, где можно выбрать один из сериалов
5. `Список ваших фильмов` выводит список активных фильмов, где можно выбрать один из сериалов
6. `Настройки` хз что будут делать, потом придумаю

# Сущности
* Пользователь
	* id чата
  	* статусы
		* 1 = запланировано/planned
		* 2 = смотрю/watch
		* 3 = отложено/pending
		* 4 = просмотрено/viewed
	* медиа
		* id медиа
		* тип медиа
		* статус
		* количество просмотренного
	* этап бота
* Медиа
	* id медиа
	* название
	* описание
	* год выхода
	* время в минутах
	* статус
* Сериал : Медиа
	* количество серий
	* статусы (выходит, закончен, закрыт)
		* 1 = announced = анонсирован
		* 2 = ongoing = выходит
		* 3 = complete = закончен
		* 4 = close = отменен / закрыт
* Фильм : Медиа
	* статусы
		* 1 = announced = анонсирован
		* 2 = release = вышел
		* 3 = close = отменен / закрыт
* Колбек
	* id
	* тип колбека
	* действие
	* данные действия
	* типы
	* действия

# Этапы в боте
* /start → кидает клавиатуру главного меню, обнуляет счетчик этапов `этап 0`
* ~~/addnewserial~~ → добавление нового сериала, после команды ждет ввод название `этап 1`
* ~~/showlistserials~~ → список всех сериалов, после команды ждет выбор сериала `этап 2`
* ~~/openserial~~ → после выбора сериала открывает информацию о нем `этап 3`
* ~~/watch~~ → увеличивает счетчик просмотренных серий `этап 4`
* ~~/unwatch~~ → уменьшает счетчик просмотренных серий `этап 4`


> Поправка: команды ушли в никуда, остался только `/start` для запуска бота и доступа к главному меню, остальное перешло на обычные фразы и callback’и

# Полезные ссылки
* https://firebase.google.com/docs/admin/setup
* https://core.telegram.org/bots/api
* https://ru.wikipedia.org/wiki/Конечный_автомат
* https://developers.themoviedb.org/3
* https://www.themoviedb.org/

